# 矩阵

m行n列的矩阵A

$$
 \begin{bmatrix}
 a_{11}, a_{12}, a_{13}, a_{14}, a_{1n} \\
 a_{21}, a_{22}, a_{23}, a_{24}, a_{2n} \\
 a_{31}, a_{32}, a_{33}, a_{34}, a_{3n} \\
 a_{41}, a_{42}, a_{43}, a_{44}, a_{4n} \\
 ..., ..., ..., ..., ... \\
 a_{m1}, a_{m2}, a_{m3}, a_{m4}, a_{mn} \\
 \end{bmatrix}  
$$ 

数$a_{ij}$是矩阵中第i行第j列元

m行n列相等的话称为方阵

## 行矩阵

只有一行的矩阵，行向量

$$
 \begin{bmatrix}
 a_{11}, a_{12}, a_{13}, a_{14}, a_{1n} \\
 \end{bmatrix} 
$$ 

## 列向量

只有一列的矩阵，列向量

$$
 \begin{bmatrix}
 a_{11} \\
 a_{21} \\
 a_{31} \\
 a_{41} \\
 a_{m1} \\
 \end{bmatrix}  
$$ 


## 非齐次方程组

$ a_{11}x_1 + a_{12}x_2 + ... + a_{1n}x_n = b_1 $ \
$ a_{21}x_1 + a_{22}x_2 + ... + a_{2n}x_n = b_1 $ \
$ ...... $ \
$ a_{m1}x_1 + a_{m2}x_2 + ... + a_{mn}x_n = b_1 $ 

其中
$$
 \begin{bmatrix}
 x_{1} \\
 x_{2} \\
 x_{3} \\
 x_{4} \\
 x_{m} \\
 \end{bmatrix}  \tag{未知数矩阵}
$$ 

$$
 \begin{bmatrix}
 b_{1} \\
 b_{2} \\
 b_{3} \\
 b_{4} \\
 b_{m} \\
 \end{bmatrix}  \tag{常数矩阵}
$$ 

$$
 \begin{bmatrix}
 a_{11}, a_{12}, a_{13}, a_{14}, a_{1n} \\
 a_{21}, a_{22}, a_{23}, a_{24}, a_{2n} \\
 a_{31}, a_{32}, a_{33}, a_{34}, a_{3n} \\
 a_{41}, a_{42}, a_{43}, a_{44}, a_{4n} \\
 ..., ..., ..., ..., ... \\
 a_{m1}, a_{m2}, a_{m3}, a_{m4}, a_{mn} \\
 \end{bmatrix}  \tag{增广矩阵}
$$ 

## 矩阵加法

$$
 A+B=\begin{bmatrix}
 a_{11} + b_{11}, a_{12} + b_{12}, a_{13} + b_{13}, a_{1n} + b_{1n} \\
 a_{21} + b_{21}, a_{22} + b_{22}, a_{23} + b_{23}, a_{2n} + a_{2n} \\
 a_{31} + b_{31}, a_{32} + b_{32}, a_{33} + b_{33}, a_{3n} + b_{3n} \\
 ..., ..., ..., ..., ... \\
 a_{m1} + b_{m1}, a_{m2} + b_{m2}, a_{m3} + b_{m3}, a_{mn} + b_{mn} \\
 \end{bmatrix}  \tag{增广矩阵}
$$ 

### 加法交换律与结合律

$ A + B = B + A $ \
$A + B + C = A + (B + C)$

## 数与矩阵相乘

$$
c . A = \begin{bmatrix}
 c.a_{11}, c.a_{12}, c.a_{13}, c.a_{14}, c.a_{1n} \\
 c.a_{21}, c.a_{22}, c.a_{23}, c.a_{24}, c.a_{2n} \\
 c.a_{31}, c.a_{32}, c.a_{33}, c.a_{34}, c.a_{3n} \\
 c.a_{41}, c.a_{42}, c.a_{43}, c.a_{44}, c.a_{4n} \\
 ..., ..., ..., ..., ... \\
 c.a_{m1}, c.a_{m2}, c.a_{m3}, c.a_{m4}, c.a_{mn} \\
 \end{bmatrix}  
$$ 

### 数与矩阵相乘的公式
（i）（λμ）A =λ（μA） \
（ii）（λ+μ）A =λA +μA \
（iii）λ（A +B）=λA +λB